<resources>
    <string name="app_name">Reconciliación</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!--Texto de página principal-->
    <string name="bs_texto">
    <![CDATA[
    <html>
     <h1 style="font-weight:bold;color:brown;">Fundamentación</h1>
     <h2 style="font-weight:bold;font-style:italic;font-size:100%;">BASE SOCIAL</h2>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
      <p>La sociedad se ha visto enfrentada a grandes cambios marcados negativamente por la
        influencia de actos de violencia que han dejado cicatrices en el corazón de la humanidad. Nuestra historia parte de guerras, cada
        "victoria" dejó consigo ríos de sangre. Sin embargo, es hora de dejar todo esto atrás, de permitirle a la razón que lidere y guíe nuestro
        actuar marcando un camino hacia el alcance de metas.</p>
       <p>Debe quedar grabado que "quien no conoce su historia está condenado a repetirla" (Santayana, s.f), por lo que el
        conocimiento es ahora la mejor herramienta que tenemos para seguir adelante, dejando huellas con pasos de paz, amor y reconciliación.</p>
       <p>A partir de esto, la escuela se convierte en centro de esperanza, fuente de sabiduría y base para la construcción de una
        sociedad libre desde la formación de seres íntegros. Es un reto para los maestros identificar cómo influenciar el ser, cómo despertar valores,
        cómo fomentar el reconocimiento del valor de la persona, cómo comprender el fundamento o raíz de comportamientos indebidos, cómo acrecentar la
        autoestima; pues es la convivencia desde los valores la base que fundamenta el mejoramiento de la sociedad.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>
    <string name="nl_texto">
    <![CDATA[
    <html>
     <h2 style="font-weight:bold;font-style:italic;font-size:100%;">NUESTRA LABOR</h2>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
      <p>El Centro Educativo Rural Santa Ana en su sede principal, alberga en su mayoría niños, que en medio de su inocencia están reconociendo
      el mundo que los rodea, comprendiendo el entorno, explorando las posibilidades que éste ofrece. Con el fin de aportar a su formación, fortalecemos
      desde la asignatura de cátedra de la paz, la resolución pacífica de conflictos, creando espacios de diálogo y reconciliación, de manera que se
      mitiguen las posibilidades de violencia en el aula y se mejore el ambiente escolar desde una sana convivencia. </p>
       <p>En este blog mostramos algunas de las estrategias llevadas a cabo, siendo construcción grupal.</p></br></br></br>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>
    <!--Texto de fábula-->
    <string name="intro">
    <![CDATA[
    <html>
     <h1 style="font-weight:bold;color:brown;">Fábula</h1>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
      <p>Los estudiantes del Centro Educativo Rural Santa Ana, con el apoyo de su docente crearon la siguiente fábula, seleccionando para su
      contenido algunas experiencias de su vida escolar y de la realidad que a diario observan a través de los medios de comunicación y en sus
      entornos cercanos.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>
    <string name="parte1">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <h3>EL PARAÍSO DE LOS ANIMALES</h3>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
      <p>Un día, en el bosque Paraíso, se encontraron Juan Felipe Lobo, Valeria Jirafa, Cataleya Lombriz, Carlos Conejo, Martín Guayacán y Alejandra Rosa;
      era el primer día de escuela y decidieron irse juntos.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte2">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        div{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
     <div>
      -¿Qué te pasa? ¿Por qué lloras?<br>
      -Porque tengo mucho miedo, contestó Valeria.<br>
      -¿Y por qué? Exclamó Catleya.
      -Porque no quiero que me hagan bullying. Exclamó Valeria.<br>
      -¿Bullying? Preguntaron todos en coro, ¿qué es eso?<br>
      - Ayer vi en la tele que el bullying es violencia, contestó.<br>
      </div>
       <p>Ante esta respuesta todos quedaron sorprendidos pero necesitaban más
       información para aclarar sus dudas.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte3">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
       <p>Cataleya intentó calmar a Valeria diciéndole: tranquila, no llores, no te va a pasar nada. !Yo te voy a cuidar!</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte4">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
       <p>Después de esto todos siguieron caminando hacia la escuela; al llegar, Mirella Vaca, la profesora, los esperaba
       en la puerta con una sonrisa invitándolos a entrar con cariño. El primer día transcurrió con calma, todos los estudiantes
        se conocieron, hicieron amigos y jugaron alegremente.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte5">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
       <p>Pasado un mes llegó a la escuela una niña nueva llamada Maria Mónica Paloma, en su primer día no tuvo muchos
       amigos pues era muy seria; la sorpresa se vio al día siguiente cuando en el descanso golpeó a Juan Felipe Lobo en la cara
       cuando él la invitó a jugar. Todos sorprendidos fueron corriendo donde la profesora; ella rápidamente llamó a Maria Mónica
       para preguntarle el porqué de su comportamiento, la niña sólo levantó los hombros con un gesto de enojo en su rostro diciendo:
       no moleste. Por sus faltas a la convivencia fue castigada quedándose a hacer aseo sola.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte6">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
       <p>Al día siguiente llegó Maria Mónica con una actitud peor, molestaba a todos sus compañeros  y ofendía a Valeria con apodos e insultos como
        “gorda”, “marrana”, “dientona” y en la clase de artística  tomó su tijera y le cortó el cabello y su cuaderno. Por esta situación
        la profesora llama los padres de Maria Mónica y juntos deciden dejarla castigada en los descansos, de manera que no
        podrá compartir este momento con sus compañeros. </p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte7">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
       <p>Por su parte, para Valeria, la escuela se ha convertido en una pesadilla, en casa llora todo el día y no quiere salir.
       Pasa una semana antes de que sus padres la puedan tranquilizar y convencer para que regrese a clases. Mientras tanto, los
       demás niños deciden defender a Valeria, algunos de ellos no lo hacen bien y comienzan a agredir a Maria Mónica de la misma
       forma que ella lo hacía; la maestra al darse cuenta de esta situación reúne el grupo y lee un cuento ayudando a comprender
       a los niños que la violencia sólo genera más violencia, todos se comprometen a mejorar su comportamiento. Sin embargo la niña
       nueva perdió el afecto de todos y empiezan a ignorarla, ya nadie le habla, no la invitan a jugar y en alguna ocasión Juan Felipe
       Lobo la empujó y cayó al suelo golpeándose la rodilla y se hinchó bastante.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte8">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
       <p>El ambiente en la escuela se torna incómodo, Maria Mónica continúa con la misma conducta y Valeria se ve triste, se aleja del
       grupo, no quiere hablar con nadie. Ante estas situaciones la profesora inicia una campaña antibullying, juntos hablaron sobre la
       importancia de respetar a los otros, vieron videos sobre cómo se sienten las personas a las que otros molestan, a diario se hacían
       juegos y dinámicas en equipos para mejorar la convivencia y también se invita a la policía a visitar el grupo y a hablar con los niños
       para que se den cuenta de las consecuencias de agredir otras personas. Al llegar al salón, los niños comentan el problema que han tenido
       y cómo han intentado solucionarlo de forma positiva y negativa, recibiendo consejos por su parte.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte9">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
       <p>Tiempo después de estas intervenciones se evidencia más respeto en el grupo pero siguen ignorando a Maria Mónica; cansada
       de esta situación ella se conmueve, sintiéndose sola y triste, así que toma una decisión, en clase va donde su profesora y le
       pide permiso para decirle algo a sus compañeros, al estar frente a ellos salían lágrimas de sus ojos y con arrepentimiento le
       pidió disculpas a su maestra y a todos, comprometiéndose  a no volver a hacer eso nunca.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte10">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
       <p>Poco a poco, los niños fueron integrando a Mónica a sus juegos y actividades, volviéndose más amigos, aunque a Valeria le
       costó mucho recobrar la confianza, abrió su corazón y creyó en su arrepentimiento, de esta forma la alegría regresó a todos
       gracias al perdón y la reconciliación.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte11">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:center;color:black;">
       <p>Con amor y perdón lograremos la reconciliación.</p><br><br><br>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>
    <string name="title_activity_categories">Categories</string>

    <!--Texto de Personajes-->
    <string name="introPersonajes">
    <![CDATA[
    <html>
     <h1 style="font-weight:bold;color:brown;">Personajes</h1>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
      <p>Los personajes principales de nuestra fábula nos dejan algunos mensajes desde la experiencia vivida.<br><br>
      Escucha consejos, la experiencia de otros hacen mejor nuestro camino.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte1Personajes">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
      <p>Valeria Jirafa nos cuenta cuánto sufrió a causa del bullying y en su frase expresa la
      importancia del perdón.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte2Personajes">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
      <p>Juan Felipe Lobo reflexiona sobre lo importante que es la tolerancia y que nada justifica un golpe.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <string name="parte3Personajes">
    <![CDATA[
    <html>
        <head>
        <style>
        p {
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        h3{
            font-family: "Times New Roman", Times, serif;
        }
        </style>
    </head>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
      <p>La maestra Mirella Vaca invita a todas las personas a la prudencia,
      a ponerse en los zapatos del otro y pensar antes de actuar.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

    <!--Texto de Personajes-->
    <string name="introVoces">
    <![CDATA[
    <html>
     <h1 style="font-weight:bold;color:brown;">Nuestras voces</h1>
     <body style="text-align:justify;color:black;">
      <p>Algunos estudiantes del Centro Educativo decidieron enviar sus mensajes a la comunidad lectora,
      todos ellos pertenecen a los niveles de preescolar y básica primaria. Con esto esperan que sus voces
      muestren el valor que tiene la amistad en sus vidas.</p>
     </body>
    </html>
    ]]>
    </string>

</resources>
